法律界：濫用國安牌頭避監察

節錄

法律界：濫用國安牌頭避監察

■辦公室閉路電視拍下警員撿走文件過程。

【本報訊】國安處昨到黎智英名下的力高公司跟進一宗欺詐案，公司負責人Mark Simon質疑，警方動輒利用國安處人員以國安之名行動，既可獲得便利及更大權力，同時令外界無從監察。有法律界人士指，被警方以國安法拘捕，被告人的緘默權被破壞，警方動輒以國安法行事，方便把所有罪行「拉埋嚟講」，圖營造案件有嚴重後果，該人士觀察到國安處高層「咁鍾意開國安牌頭」，背後目的是方便漫無目的地撈取資料。

自港版國安法6月30日生效後，。。。。。。。。。。

快必伍永德控罪不涉國安

例如人民力量「快必」譚得志只被控告發表煽動文字、在公眾地方作出擾亂秩序等罪名；網媒「PPPN international」創辦人伍永德本月初被國安處以串謀有意圖傷人罪名拘捕，惟他被指控涉及的案件發生在去年12月、即國安法生效前。

根據政府在港版國安法生效後公佈的實施細則，。。。。。。。。。。。。。。。

雖然警方曾聲稱，國安處警員都可調查一般罪案，但港版國安法第19條列明，負責維護國家安全的人員編制及開支，。。。。。。。。。

啲律師訓醒未

1. 撚有咁多國安Case俾佢查咩，咪又係當普通CID咁用
2. 係唔係國安佢都係咁樣避你監察架啦
3. 仆你個街法律界仲信港共會跟法律辦事

OMDB

屌都廢撚事

講過啦，用國安法繞過搜查令拘捕令搶你資產綁架你屋企人，然後告你亂拋垃圾

土匪來者

一群業界弱智

連登最大打手 鬆遲有道

所有要搜令嘅都搵件聲稱係國安嘅人搜，搜毒品又國安，搜老翻四仔又國安，捉警嫂姦又國安

有權點解會唔用